西環碼頭海濱社區園圃計劃上馬

西環碼頭海濱社區園圃計劃上馬

港聞

政府爭取在今年首季為西環海濱建園圃項目招標。

【本報訊】去年《施政報告》提出將西環碼頭海濱逾八成用地興建社區園圃，引起居民強烈反彈，質疑扼殺公共空間。發展局和康文署修訂計劃，社區園圃佔地縮減至不足三成，餘下七成多海濱用地則有兩個方案，第一方案由園圃營運者一併管理，第二方案由政府興建海濱長廊設施。

佔地減至不足三成

現時西環碼頭海濱用地在卑路乍灣公園前、城西道對出，現址是一大片空地，無欄杆或設施分隔。社區園圃佔地縮減至不足三成，政府提出兩個方案均會改變原貌，包括加裝圍欄、照明、座椅變成海濱長廊。

政府強調兩個方案均回應了區議會和相關人士的意見，大部份空間開放予居民，而負責營運的非牟利機構或社企，每日要有合理時間讓居民免費出入園圃。

明日的中西區區議會討論兩個方案，政府會爭取在今年首季內進行公開招標，完成標書評審和程序後批出為期三年的短期租約予中標機構。

守護堅城聯盟召集人黃健菁指，過去調查顯示，逾九成市民不想海濱有變化，擔心外判管理者設立諸多限制，又質疑海濱不適合興建園圃，政府須耗用大量公帑興建隔熱、擋風設施，並非理想做法。

■記者潘柏林